% !TEX TS-program = xelatex

\documentclass[12pt,a4paper]{article}

%\usepackage[utf8]{inputenc} % inputenc ignored w/ ut8-based engines (e.g., xelatex)
\usepackage[T2A,T1]{fontenc} % req to support cyr encoding
\usepackage[main=russian,english]{babel}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Noto Serif} % no use w/out fontspec

\usepackage{array}

\pagestyle{empty}
\usepackage{geometry}
\geometry{top=15mm, left=10mm, right=10mm, bottom=5mm}

\begin{document}

\begin{center}
    \Large \textbf{Сопроводительное письмо}
    \vspace{15pt}
\end{center}

    Добрый день, \par
    \vspace{10pt}
    Прошу вас рассмотреть мою кандидатуру на данную позицию. После окончания
    университета в 2022, и проработав 1 год на должности участкового
    врача-терапевта, я планирую смену сферы карьерной деятельности. \par
    \vspace{10pt}
    Во время обучения в университете изучал языки программирования и использовал 
    их для автоматизации процессов на своём компьютере. Параллельно повторял 
    разделы математики, необходимые для Науки о Данных; так эта 
    область моего интереса. Во время работы активно использовал 
    \textit{MS Office Excel}, таким образом, получил опыт в составлении 
    ежедневных отчетов. \par
    \vspace{10pt}
    В данное время прохожу курсы по анализу данных и изучаю программы, требующиеся для этого. \par
    \vspace{10pt}
    С более детальной информацией вы можете ознакомиться в резюме и портфолио. Благодарю за время, уделенное моей кандидатуре. \par
    \vspace{10pt}
    С уважением, Рустам. \par
    \vspace{2pt}
    \begin{tabular}{@{}l >{\quad}l}
        \textit{Тел.} & +7 (926) 462-56-06 \\
        \textit{E-mail} & \texttt{rst.jafar@gmail.com} \\
        \textit{Портфолио} & \texttt{rustamjafar.com}
    \end{tabular}
\end{document}
